[突發] 科學家證實, 越有錢越開心, 越窮越唔開心

In US, annual household income < 85k 就會越小錢越唔開心
> 85k 就會越多錢越開心

HK 要幾多錢先開心?

Harvard psychology doctoral student and former software product manager Matthew Killingsworth was developing a measurement tool, an iPhone app called Track Your Happiness that pings users at random intervals and asks about their activities and feelings, often using a sliding scale for answers.
The conclusion, just published in the Proceedings of the National Academy of Sciences, is that while the connection is stronger for life satisfaction than it is for experienced well-being, it doesn’t disappear for the latter after $75,000 or $90,000. Money keeps buying happiness, even for the affluent.

新發現

真

法國我都有資格自稱科學家

錢買唔到快樂
不過愈有多會愈快樂,唔駛買

It Seems Money Does Buy Happiness After All
A study refutes the theory that above a certain income level dollars don’t help your sense of well-being.

Fake news
知足常樂呀

翠翠一個月咁少人工 都咁開心
中國特色社會主義至係最開心

鬼唔知咩🥱🙄

啊媽係女人

人哋係用好嚴謹嘅科學方法得到嘅研究結果

廢話

邊忽嚴謹 內心富有點計

National Academy of Sciences 出paper你估咁容易

而家全世界嘅人都追求物慾同虛榮心
追唔到求唔到比唔上就唔開心
呢D大多數都同錢掛勾
洗鬼研究咩

姑婆你係窮撚

數學家都有嚴謹證明 1 +1 = 2

其實唔一定, 假設現在有兩種情況

1. 有錢, 但個樣 八兩金咁
2. 無錢, 但個樣 金城武咁

你認邊個開心D ??

科學家和普通人分別

科學家有用科學方法做研究和調查
普通人用直觀和經驗判斷

有些人話無錢都開心咩
咁咪要研究下囉
科學唔講直觀

廢老表示 心中富有就開心

二三十年前心理學已經做完研究

R Finding

🤤🤤釣到金🐢就唔係了

呢d辛苦錢俾我賺ok?
唔夠開心

錢可以買走很多不快樂

哇
驚世發現

唔係計人工㗎喎
人哋月入幾千萬

呢句野呃班窮撚㗎咋

push

你咪試下囉

科學。。。。

3億啦

係窮撚用黎呃自己

但結論係一樣

心中富用同知足常樂留返畀窮撚打J

以後有啲有錢人話自己唔開心
可以用科學嚟屌柒佢

未夠鐘瞓覺 唔好發夢啦

有錢再整容

真 廢話

人地開住跑車屌女,你就公屋屌女，點知足呀

科學家做嘅係證實同解釋個結論

幸福係同財政壓力有反比，果陣讀書睇好多篇論文都係proof到呢樣嘢

85k 開心過95k？

你識做實驗識分析先算啦
買中一隻股升=/=你係股神

香港起碼要有幾百萬既樓先可以有個女朋友

應該唔係咁講
係有錢可以避免好多不必要既不快樂

有錢可以整容
有金城武咁靚仔唔難有錢

大把人口講唔係啦 有爭議既野就有研究價值架啦你話係就係咩

一句嘢證明咗你係毒撚

你舉extreme case出黎有咩意思?

有錢冇錢都唔會比人睇唔起啦 要搵老婆都易啦

錢買不到快樂是安慰窮人的話

no shit sherlock

香港唔係睇月入
起碼住返1000呎加部車
呢度都二千萬

請問你係咪徐小鳳？

唔使科學家證實

有錢唔一定快樂
但冇錢就一定唔快樂

窮撚話開心嘅你可以屌鳩佢

錢買唔到快樂
因為你唔夠錢

個correlation 去到每年 $7,500 美金收入就會停，姐係之後再多幾多錢到唔會令到你再開心啲

$75,000 至啱

如果想開心為甚麼需要等

使撚你講

95k係咩事

The latest study refutes this theory

psychology係科學？咪同傳心師差唔多🤣

消費只能換來短暫嘅快樂
不停消費先係快樂之道

但係總會有人有錢過自己

其實獨撚一個更開心 駛撚你講

屌你老母我係冇錢又八兩金又周身病冇錢睇醫生

都唔駛科學家證實啦

怪不得我咁快樂

發覺你阿媽係女人

無錯
佢地就係用數字證明呀媽係女人嘅事實

依個研究真好
唔駛再同心中富有個班傻鳩拗

屌 係wo

85,000 USD = 660,000 HKD
月入 = 55,000 HKD

認同請pin

Done

乜而家科學家咁易做
收一筆funding講廢話又unun 腳
最開心仲唔係佢地？

Bob叔好有錢，但係佢喺香港一啲都唔開心
呢份研究未必啱用喺香港

所以破產再拎綜援先正

科學家真係偉大，咁嘅嘢都比佢發現到

越有錢唔一定越開心
但越窮就一定越唔開心

你覺得馬雲開唔開心曬鳩氣啦

但有錢人既快樂 你買唔到

原來係咁解

NOBEL PRICE

廢話
你日日玩/做自己鍾意嘅嘢
唔洗做
有邊個會唔開心

諾貝爾幾多錢

有錢唔洗靚仔都食大把女

靚仔點會無錢

Household月入85k扣埋稅都係得5k個月
唔係話窮 但一定唔係有錢

點解會咁

又話有錢買唔快樂嘅

早知中學讀science 我都有好多發現

有錢邊有人理你咩樣

窮都可以有快樂 但快樂一定冇有錢人咁頻密
Income到112.5k 差異先明顯
即係中產都唔係好多快樂 要做到唔憂柴唔憂米做富豪咁先至多機會快樂 享受人生
合理嘅

咁總有啲嘢係會違反（大部分人）直覺嘅。最出名嘅例子：響無視空氣阻力嘅情況下，輕同重嘅物件，跌落地嘅速度會一樣。

開心大發現

仆街 做咩個個都學小米!!!

飽既人開心，肚餓既人唔開心

夠訓既人開心，唔夠訓既人唔開心

專家真易做

恭喜康城終於有 大家樂了

當中國人習慣左用直覺同經驗做結論，就會有啊叻呢啲柒頭出現

但一早已經有好多呢啲研究

correlation 同 causation 分清左未？

一生愛潮爆 你來自潮州

數據分析 用結果論嘅人100%係on9

任君多美麗富裕 在最後平頭
每種因果是有天修
人善天不欺 你懂得以後
掌握心中節奏
只要食得落 睡得好 天天裡笑得開口
便已足夠

研究唔係咁做㗎嘛
係假設其他嘢一樣
即係有錢嘅八兩金vs冇錢嘅八兩金

所以咪去做英國人

個chart有冇靚到咁
認同 越有錢越開心, 越窮越唔開心 既
但中間果段應該有少少波動

佢冇錢嘅話連醫生都冇得睇民都冇得移

現實係大把有錢仲要金城武咁靚仔

佢地成日攞極端例子做對比
有錢但死哂全家
有錢但周身絕症
有錢但性冷感

呃鳩d窮人認命嘅詞語，
明明個個都有機會變有錢人

聽到都打哂冷震

有錢可以風流點會唔開心

科學家發現男人識射精，女人識生生仔

我都係科學家

重點係85k household 就到balance point
咁福利網既最終目標就應該要到果個位
可以quantify絕對有用

如果無科學驗證
你遇到性無能嘅人咁點算？

被動收入20萬每個月

非也
現實情況去到依個”balanced point”，就會引發其他unbalanced points

窮人必備：

係人都知啦下話

我覺得係睇身邊嘅人有幾錢同你有幾滿意自己嘅生活

如果你身邊嘅人都好撚有錢而你冇，你會好自卑所以唔開心。相反如果你身邊嘅人少錢過你，就算你冇乜錢，你都可以享受自己嘅生活而唔會係咁比較。

第二係搵唔搵到你中意做嘅野，而你係真係可以從心底滿足到你，咁唔係好有錢我都好開心

至少有女屌

一家人最緊要齊齊整整
好多有錢人親情疏落！ 錢係買唔到！

無數字無研究
就會有一班心中富有嘅窮撚張牙舞爪，依家就係摺撚埋一邊，不知幾爽

你有家庭樂先會咁諗

賤種父母但係有錢，起碼有物質彌補
賤種父母但係窮，生活係點唔駛多講啦

條友自己發錢寒到痴晒線

世界上更要你依d垃圾 睇開d啦

你係咪以為心理學係可以讀心嘅人？
睇下世界啦

psycho 都叫自己科學家

38:10 有講

明顯呢個研究就係針住心中富有打

套野有條友讀完書入華爾街做 , 有一日上左位做埋合伙人 , 一個月搵唔知幾多萬，覺得成個人生會困係間野入面 ，辭職唔撈

另一條友番工升到咁上下高 又係搵到好多錢一個月，夜晚ot 個老母打黎 佢唔得閒聽，原來個老母唔舒服諗住打俾佢，之後死撚埋 佢後悔一生

有錢八兩金定窮閪八兩金開心D？

愚蠢嘅平民先會覺得依啲研究智障無意義，因佢地淨係識食玩屌訓

依類人類學研究可以解決好多百年辨論/歪理

老婆似八両金就話啫

用好嚴謹嘅科學方法去研究屙完屎個人會覺得舒服啲，都唔會令呢個本來就係common sense 嘅研究變得好有價值

科學家證實 每六十秒就有一分鐘過去

依類人類學研究可以解決好多百年辨論/歪理
無數字無數據，大家唔會有一個「確實」嘅答案

60秒=1分鐘係人類定義，唔係證實

科學家證實 非洲每六十秒就有一分鐘過去

會唔會咁少呀

知足常樂😌😌

咁難研究？

社會總要有人做窮撚

例如我

睇標題以為係英國研究

有錢同冇錢都有煩惱
不過有錢就係坐係靚車戴住靚錶煩

唔記得邊度睇過依句

之前唔係有個研究窮國 開心過 有錢國家
咁而家姐係點樣

agger

extremities

其實呢個係definition 唔係proof，你應該話證明a*b=b*a

BERTRAND RUSSELL & ALFRED NORTH WHITEHEAD – Principia Mathematica 1+1=2

Some idea of the scope and comprehensiveness of the “Principia” can be gleaned from the fact that it takes over 360 pages to prove definitively that 1 + 1 = 2.

Today, it is widely considered to be one of the most important and seminal works in logic since Aristotle’s “Organon”. It seemed remarkably successful and resilient in its ambitious aims, and soon gained world fame for Russell and Whitehead. Indeed, it was only Gödel’s 1931 incompleteness theorem that finally showed that the “Principia” could not be both consistent and complete.

1+1=2 唔係基本數學領域定義咩

錢買唔到快樂 依啲只係窮人先咁諗

有人會覺得 買返黎既係一時既快樂
都ON撚99, 你一直買咪一直快樂囉

Global睇 同domestic 睇嘅分別
再者global要睇埋唔同國家入面嘅貧富差距、認知（窮國連有手機呢樣野都唔知，所以無都ok，但你叫一個香港人無手機三日都吊頸），而domestically 呢啲因素係固定左

This is a small part of the lengthy proof 1+1=2

錢買唔到快樂 因為唔洗買

卡繆一早已經係咁講

你有金城武咁既樣你仲會窮咩白痴?

有錢都唔開心嗰啲人應該入青山

呢度香港，唔撚係法國

noted with thanks

錢一定買到快樂
你唔洗返工 睇人面色
坐私家車周圍去 唔洗等車同人迫
食好嘢 環境又坐得舒服
見到咩就買 想學咩就學

咁嘅生活應該已經令好多人開心

睇得出

5球 1年反而無 2球咁開心

咪on 9 啦
中學聖經科咩
心理學研究證明左越有錢越開心好多年

唔係講收入架，十三億人嘅資產其實都係佢嘅

以前唔係話最勁證到1+2=3咩

之前大部分人都跟以前個research話大過某個數就冇分別

一定係要做研究先知啦
屌佢老味閪

屌明明人地唔至咁嘅意思，
佢兩個variable係 evaluation同experienced ,講緊窮嘅會amplify唔開心嘅嘢，有錢嘅會amplify開心嘅嘢，背後個cognitive bias嘅mechanism其實好值得探討，因爲關乎到快樂係點黎。
再者，75000呢個係好值得研究嘅數，點解係75000唔係8萬唔得9萬？
75000就買到positive嘅life evaluation所反映緊嘅係一個地方成個市場經濟物價政策等等好多嘅情況。
如果有兩個地方嘅呢個交叉點唔同，又可以對比到係乜嘢嘅唔同所導致
重有人地係用一個新啲嘅方法去做measurements，推翻咗以前嘅認知。
再加上measure well-being本身唔係一件易嘅事，時地人唔同已經會令每個well-being components嘅weighting唔同，所以你見到佢用好多sub scale再睇例如 angry/stress同income有冇association，從而可以搵出到底income係經咩pathway黎影響percepted well-being。

好多呀媽係女人嘅道理人人都知，但唔係個個知點解，
冇科學研究你點知男女點分？冇social science study你點知點define呀媽？做study唔係一件兒戲嘅事，亦正正係日常encounter緊但未有人知點解係咁，先有研究嘅價值。

基本
咩叫基本？咪就係有人證明

基本即係 basic definition of mathematics例如加數，10進制

新會然？

一次買野一時快樂
一直買野一直快樂

你今日學號「基本」知識會係古人嘅基本認知？
無一個學術認證嘅系統點會傳承落去？

可能愈開心愈有錢 愈窮愈無錢

但係第一樣嘢點prove出嚟，入到去又係睇唔明

MIT經過多年研究證明，阿媽係女人，阿爸係男人。

同乜掛勾？
點measure?
點解個measurement係vaild and reliable?
個association咩樣？ liner? exponential? curve?
effect size幾大？
一萬搵多1000同十萬搵多1000所增加嘅開心差幾遠？
有冇mediator/moderator?
差人幾多會唔開心？
贏人幾多會開心？
衰過幾多人會唔開心？
贏過幾多人會開心？
......
等等
你唔靠研究就答到哂咪唔使研究囉

evaluative 85k>95k 先當係statistical error
experienced 400k>625k 可能就係"心中富有"
其它全𨶙部都係positive correlation

有錢人先有資格講錢買唔到快樂

柒咗就算啦

It seems money cannot buy you happiness, but it does makes you comfortable during hard time.

啱呀，窮都可以窮得好開心

幾多有錢人唔開心自殺

所以佢有能力過去英國

我想講呢個世界充斥住好多對某樣野既誤解，科學方法係用黎證實返呢樣野係咪一個誤解 唔覺有乜問題

打機既課金系統 令我地既新世代明白左一D人生道理

香港講開心？
睇吓research啦
夏蟲不可語冰

連登仔到話咩鬼唔知呀媽係女人..
真係?
你現實中有幾可聽人講
"愈有銚就愈開心"?
我肯定大部份現實生活中最多人講就係咩
"知足常樂"
"有錢唔一定開心"
呢個科學家根本就係講緊一個平時人唔敢講出嘅現實

人工唔等於佢收入，佢每個月都有被動收入

你老尾
成功填補knowledge gap
又有hypothesis testing

食幾多着幾多整定嘅

科學家證實，阿媽原來係女人

有錢佬攞句野嚟圈養班窮撚幫自己打工

張國榮陳百強

其實唔係科學家同普通人嘅分別
個分別係有冇做統計
唔一定要係科學家

啱嫁喇，美國班中產左膠飲住starfucks咁覺得有錢都買唔到快樂，呢啲鬼唔知既研究咪星返佢哋一大巴囉

係d唔知咩左膠先會同你講有錢都買唔真正既開心